奪下AirPods訂單！路透社：鴻海將投資5億美元在印度南部建廠
2023-05-15
https://udn.com/news/story/6811/7166374?from=udn-referralnews_ch2artbottom
印度官員宣布，鴻海將投資5億美元在印度南部的泰倫加納省（Telangana）設立生產設施，是鴻海擴大南亞基地的連串行動之一。 路透15日報導，泰倫加納省資訊科技（IT）部長拉奧（K.T. Rama Rao）在推特表示，鴻海投資案的第一階段將創造2.5萬個直接工作機會。鴻海已在印度生產iPhone，報導指出，鴻海今年稍早奪下了AirPods訂單，打算在印度建廠生產無線耳機。 印度總理莫迪近年來祭出獎勵措施以推動本土製造，吸引了鴻海、緯創、和碩前往設廠。 鴻海搶先許多對手，2006年就進入印度。鴻海董事長劉揚偉日前說，這段期間他們累積了許多管理當地員工、供應鏈、物流的經驗，這些都是重要的競爭優勢。印度人口如今已達14億，變成備受關注的中高階商品大型潛在市場，因此有必要繼續擴大印度的組裝和零組件營運。 蘋果有意擴大中國以外地區的生產基礎設施，該公司的製造夥伴對印度興趣日增。上個月蘋果在印度開設了頭兩家直營店，摩根大通分析師預測，2025年iPhone的印度產能可能會增至占iPhone總產量的25%。 印度 莫迪